[聯合國DQ]人權理事會刪西藏 新疆 香港意見書 北京施壓 聯合國跪低

聯合國人權理事會昨就中國人權狀況定期審議舉行會議，身兼香港外國記者會副主席的英國《金融時報》亞洲新聞編輯馬凱不獲續發工作簽證事件震驚國際，令香港首次成為眾會員國關注焦點之一，但香港眾志就立法會議員被DQ等問題向理事會提交的意見書，跟關注西藏、新疆團體一樣，突被大會刪除。大會的解釋是「必須尊重有關國家的主權、獨立及領土完整性」。香港人權監察形容做法史無前例，相信這是中國施壓的結果。
記者：麥志榮

聯合國人權理事會定期對會員國的人權狀況進行普遍定期審議，目前正審議中國，而香港與澳門被列為審議一部份。理事會昨就中國人權狀況舉行了三個半小時工作組會議，190多個會員國輪流提出對中國各類人權問題的關注，新疆、西藏及維權律師等議題被最多國家提及，香港亦成為焦點之一。

中國由外交部副部長樂玉成率領的代表團出席會議作出回應，本港政務司司長張建宗亦列席發言。各會員國的關注及建議均會納入審議結果報告中，中國需在下一輪審議中作出交代。

12國關注港人權狀況
香港普遍定期審議聯盟指出，史無前例有12個國家就香港的人權狀況表達關注，包括7個國家作出建議、5個國家發問及作出聲明。上一輪審議2013年舉行，當時並沒有國家就香港人權狀況作建議。

瑞士會前提交的問題亦關注到銅鑼灣書店事件及查問店主桂民海的現況，希望中方就事件作獨立調查。

在定期審議期間，民間團體可以向人權理事會提交意見書，大會會將意見書內容收錄於「利益攸關方就中國提交的材料概述」報告中，讓各會員國參考。

有提交意見書的香港眾志、人權觀察、國際人權服務等9個公民團體昨發表聯署聲明，指各團體今年3月以團體或聯署形式向聯合國人權事務高級專員辦事處提交意見書，辦事處9月初公佈材料概述中列出85份公民團體意見書，眾志亦包括在內。但概述後因「技術問題」遭移除，到10月16日才重新上載，眾志與多個西藏及維吾爾團體的意見均被刪除。據辦事處回覆個別團體稱，「人權理事會和普遍定期審議工作組必須遵從聯合國依據大會決議及聯合國憲章的立場及宗旨，因此我們必須尊重有關國家的主權、獨立及領土完整性」。
眾志：意見書沒涉及主權
眾志提交的意見書羅列多個問題，包括香港未有普選、議員被DQ、眾志無法註冊、司法獨立、《基本法》23條、打壓政治犯、銅鑼灣書店事件等。香港眾志秘書長黃之鋒指出，眾志的意見書根本沒有涉及主權和憲法等範圍，事件反映聯合國大會的附屬機構亦受北京的壓力和干預。

香港人權監察總幹事羅沃啟形容做法史無前例，相信這是中國施壓的結果。一直以來中國對於聯合國各委員會以至人員都「施壓得好緊要」，中共干預香港民間團體和政團無遠弗屆和無孔不入，這次「噤聲去到聯合國」更說明由國家主導的聯合國人權理事會普遍定期檢查功能已被削弱。

根據現時公佈的材料概述，有關香港的意見共10項，當中列出民陣意見提及普選及DQ議員，以及香港筆會提及言論及新聞自由受威脅。

人權事務高級專員辦事處向大會提交的報告中，有關香港亦有10多項，當中提及委員會關切2014年雨傘運動期間曾對示威者過度使用催淚彈、警棍和噴霧，建議香港對警方過度使用武力的指控開展獨立調查。

依個會咪成日恰9以色列.
同成堆反人類嘅國家圍爐堆

好撚垃圾

國際聯盟2.0

解散啦

中國平民=螻蟻
人權not applicable

終於明白點解細個玩R6 聯合國D人仔特別廢

支那豬眼中聯合國只屬蠻夷

聯合國咁撚廢不如另起爐灶啦

執柒咗佢算啦

中國幾時自己整返個邪惡版聯合國圍爐
中國、北韓、土庫曼、索馬利亞、蘇丹、烏茲別克、厄利垂亞、利比亞、幾內亞

咪漏咗俄羅斯

係以色列恰人，定人地恰以色列？
以色列是世界宗教大國，實際小國。
如此重視以色列，是否違反政教分離原則？